專家小組研究自製口罩 可達外科口罩9成以上過濾效果

新型肺炎疫情持續，口罩難求。香港大學深圳醫院聯同消委會、城大、香港應用科技研究院及香港科技園成立工作小組，測試外科口罩在清洗消毒後的功能，並研究自製口罩。

小組提醒市民切勿以任何方法，清洗或消毒外科口罩的表面或任何部分，因為口罩的防水及過濾功能會失效。而自製口罩必須具備三重設計，包括面層防水、中層過濾及底層吸水。小組說，可考慮以文具用的透明膠套製作防水層，成本低，以酒精或稀釋的漂白水清洗後可多次使用；中層過濾則使用兩張廚房紙，內層吸水配以一張面巾紙，實驗顯示可達到外科口罩9成以上的過濾效果。

不過小組說，製作口罩前必須清潔雙手，配戴自製口罩時，面巾紙要貼向口鼻，廚房紙面是向外，戴上一段時間後或者口罩內的紙巾已濕潤的話，應馬上更換。至於前往醫院或診所等高危地點，或已有上呼吸道病徵，盡可能戴合規格的外科口罩。

小組的實驗結果又發現，如以酒精搓手液噴在外科口罩的最外層表面，以及以攝氏60度水溫的肥皂水清洗口罩，顯微鏡下顯示，外層的防水層受損，防水功能失效，中層物料纖維亦被破壞及變形，影響過濾功能。

示範影片

買唔到口罩嘅可以考慮下

推比全世界知
自推10下

真唔真

香港大學深圳醫院聯同消委會、城大、香港應用科技研究院及香港科技園成立工作小組

佢哋做左測試，可以達到口罩九成防護功能

推

有啲計

自膠
過濾先岩

咁有先見之明

咁柒又煩

學大陸用個樽笠住個頭都得，入面包廚房紙

買唔到口罩不二之選
好過中肺炎

呢個方法點都好過蒸口罩嘅

你講呀
而家廚房紙都要搶

其實係咪個面罩擋左9成

嗰d又太誇張
呢d簡簡單單又易整
而且有專家研究過我先信

推比前線醫護

快d搶
好快廚房紙又無晒

面罩擋水
廚房紙部分係過濾

連登仔：無bpe、vpe、ypenzoapjgo7%*%735

垃圾

唔怪得搶晒D廁紙面紙抹手紙喇

屌 有塊膠喺度梗係乜都得
塊膠咪同你擋咗嗰9成

最最最重要係廚房紙
過濾用

而家都冇晒

留名

膠擋水姐
廚房紙先係重要部分

冇哂好撚耐

唔信你自己可以攞張廚房紙同紙巾比較下
廚房紙係比較厚同難吸氣

廚房紙係咪真有過濾病毒功能
求巴打們解答
我懷疑根本面罩頂晒

廚房紙無晒？

落樓下攞個外賣就得姐
如果買餸去街市咁多人真係唔敢用

班師奶拎廚房紙蚊屎

冇好耐，尿片就仲有

咁多人搶紙巾原來就係有內幕消息

係咪on9 放個快勞係外層， 點呼吸

長時間最好用口罩
但無口罩情況下都要用呢個方法架啦

痴線 屎眼包損

留意下只係斜落去防水
唔係成面包

其實一塊擋水膠片就夠做...防人

始終有機會飛沫噴係你身
唔小心吸到就GG
有個罩點都安全好多

買到廚房紙我地再傾

ON99 何不食肉糜晉惠帝方案

已經好過好多乜9東南亞劣質口罩

平靚正方法

Push

搶口罩VS搶廚房紙你覺得邊個難D

牛b死了

推唔郁

側面是盲點,應該焗過外科口罩,去人多或高危地方就唔好啦.

我都覺得係

岩岩睇左其他資料
廚房紙可以過濾氣溶膠
病毒無講應該唔得

最後建議
前往醫院、診所等染病高危地點，或已有上呼吸道病徵，應盡可能佩戴合規格的外科口罩

差一成就夠瀨野

有冇條女ig

我覺得用層膠加東南亞劣質口罩有用過加廚房紙

用緊樓主個名黎形容件野真係好岩

我都係返去戴豬咀算LU.

唔一定嘅
話唔定你做係柒到盡頭便是型呢

東南亞recycle口罩

條女幾正

咁你認真問我就認真答

廚房紙難好撚柒閪多, 隔離屋個王太都知

你唔知?